{
    "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "beberapa puri, prasasati, dll<br>mungkin masih ada beberapa peninggalan yang belum ditemukan hingga saat ini",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-gajahmada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-364",
            "question": "Bagaimanakah gajahmada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan mengucapkan sumpah palapa <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Merebut kekuasaan Belanda dari beberapa wilayah nusantara. Mungkin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-w-423",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat <br>persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna <br>Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan <br>Belambangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dari-peristiwa-insiden-bendera-di-hotel-yamato-535",
            "question": "Jelaskan\u00a0dari peristiwa insiden bendera di hotel yamato!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyobekan warna biru pada bendera Belanda menjadi tinggal warna merah dan putih saja (bendera Indonesia)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada hari RABU WAGE tanggal 19 September 1945 pada saat kelompok orang-orang Sekutu / Belanda yang tergabung dalam Mastiff Carbolic merupakan salah satu organisasi Anglo Dutch Country Saction (ADCS) yang bergerak di bidang spionase dengan kedok Petugas / Organisasi Palang Merah Internasional beroperasi di Surabaya dan mengunjungi Markas Besar Tentara Jepang yang berkedudukan di Surabaya. Maka pada saat yang sama ada beberapa orang Belanda yang tergabung dalam Komite Kontak\u00a0 Sosial mengibarkan bendera Belanda (Merah-Putih-Biru) pada tiang bendera sebelah kanan (Utara) Gapura Hotel Yamato (Orange / Mojopahit sekarang). Sehingga dinilai oleh para pejuang dan Arek-arek Suroboyo tindakan orang-orang Belanda tersebut sangat congkak dan tidak simpatik karena merupakan lambang akan ditegakkannya kembali kekuasaan Pemerintah Kolonial Belanda di Bumi Surabaya. Kemudian Resimen SUDIRMAN dengan mengendarai Mobil Sedan Hitam mendatangi Hotel Orange dan memerintahkan dengan tegas kepada Komite Perwakilan Sekutu untuk segera menurunkan bendera Belanda tersebut. Tetapi justru perintah Residen Sudirman tidak diindahkan sama sekali oleh orang-orang Sekutu/Belanda yang berada di Hotel Orange, bahkan Residen Sudirman yangdalam kedudukannya sebagai Pejabat dan Wakil Pemerintah Indonesia malahan ditodong dengan pistol Revolver oleh seorang pemuda Belanda pada waktu itu. Sehingga memicu perkelahian massal yang tidak seimbang antara 20 orang sekutu/Belanda berhadapan dengan massa - rakyat / Pemuda Surabaya yang berasal dari Genteng, Embong Malang, Praban dan sekitarnya.Akhirnya beberapa orang pemuda berhasil mendekati dan memanjat dinding serta puncak Gapura Hotel, berhasil menurunkan bendera Belanda dan menyobek bagian birunya serta menaikkan kembali bendera Merah-Putih dengan ukuran yang tidak seimbang dengan diiringi pekikan \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", yang disambut dengan gempita oleh massa Rakyat yang berkerumun di bawah tiang bendera dan berada di depan Hotel Orange.<span>Tercatat dalam insiden penyobekan bendera Belanda di Hotel Orange tersebut telah gugur sebagai Kusuma Bangsa 4 (empat) orang Pemuda / Arek Suroboyo yaitu Sdr. SIDIK, Sdr. MULYADI, Sdr. HARIONO dan Sdr. MULYONO. Sedangkan dari pihak Warga Belanda Mr. Ploegman tewas terbunuh oleh amukan massa ditusuk senjata tajam.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-diskusikan-tentang-upacara-tabot-di-bengkulu-atau-tabui-112",
            "question": "Coba kamu diskusikan tentang upacara Tabot di Bengkulu atau Tabuik di Pariaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tabot Bengkulu\n<span>Konon Tabot yang merupakan upacara belasungkawa pengikut \nsyi\u2019ah ini mulai diperkenalkan pertama kali pada tahun 1685 oleh Syekh \nBurhanuddin alias Imam Senggolo, yang menikah dengan gadis Bengkulu. Namun ada juga yang mengatakan, Tabot dibawa oleh para pekerja asal India\n Selatan (Madras dan Bengali) yang berpaham Syi\u2019ah pada tahun 1718. Para\n pekerja itu dibawa ke Bengkulu oleh kolonialis Inggris untuk membangun \nBenteng Marlborough.</span>\n<span>Para pekerja asal Madras dan Bengali ini, kemudian membaur dengan \npenduduk setempat, termasuk dengan keturunan Syekh Burhanuddin. Mereka \nberanak pinak, sehingga membentuk komunitas Sipai. Orang-orang Sipai\n inilah yang melanjutkan dan menghidup-hidupkan tradisi Tabot. Artinya, \ntradisi Tabot ini belum pernah secara luas diterima sebagai tradisi \nlokal oleh masyarakat Bengkulu pada umumnya. Dalam makna lain, sepenggal\n ajaran syi\u2019ah yang dibawa para pekerja dari Madras dan Bengali hanya \nditerima oleh orang-orang Sipai saja.<br><br></span>tabuik Pariaman\n<span>Pariaman bermakna daerah yang aman, adalah sebuah kota yang \npernah menjadi bagian dari Kabupaten Padang Pariaman, Sumatera Barat. \nSejak 2002 Kotif Pariaman menjadi Kota Pariaman dengan empat Kecamatan. \nDi daerah ini Tabuik konon sudah dikenal sejak tahun 1831 yang dibawa oleh tentara Inggris asal Sepoy atau Cipei (India). Bila di Bengkulu ada 17 Tabot, di Pariaman hanya ada 2 Tabuik yang melambangkan peti jenazah Hasan ra dan Husein ra, cucu Nabi Muhammad SAW.</span>\n<span>Bila di bengkulu dinamakan Festival Tabot, di Pariaman dinamakan Pesta Budaya Tabuik Piaman\n yang sejak 1974 menjadi kegiatan rutin bidang wisata Pemkot Pariaman. \nSebagaimana di Bengkulu, Tabuik Pariaman juga diselenggarakan pada \ntanggal 1-10 Muharram, dan merupakan upacara peringatan atas \nmeninggalnya Husein ra (cucu Nabi Muhammad SAW).</span>\n<span>Menurut Uun Halimah (uun-halimah.blogspot.com), prosesi panjang Tabuik diawali dengan membuat tabuik di dua tempat, yaitu di pasar (tabuik pasar) dan subarang (tabuik subarang). <span>Masing-masing\n terdiri dari dua bagian (atas dan bawah) yang tingginya dapat mencapai \n12 meter. Bagian atas mewakili keranda berbentuk menara yang dihiasi \ndengan bunga dan kain beludru berwarna-warni. Sedangkan, bagian bawah \nberbentuk tubuh kuda, bersayap, berekor dan berkepala manusia.<br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-dijatuhkannya-bom-atom-di-hiroshima-dan-nagasaki-925",
            "question": "Jelaskan dampak dijatuhkannya bom atom di hiroshima dan nagasaki\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampaknya :\u00a0<br>1.menewaskan 140.000 orang di Hiroshima dan 80.000 di Nagasaki<br>2.Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu<br>3.Berakhirnya perang pasifik dan perang dunia II<br>4.Terjadi pemanasan hingga jutaan derajat<br>5.Terjadi kekosongan pemerintahan di Indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-dampak nya dalah terauma yang mendalam bagi keluarga para korban dan rakyat Jepang,<br>-ketidak setabilan udara pada lokasi (dampak dari Radiasi nuklir)<br>-prubahan iklim yang signifikan yang terjadi di daerah pengeboman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menggambarkan-masa-kehidupan-manusia-purba-lebih-tepat-men-314",
            "question": "untuk menggambarkan masa kehidupan manusia purba, lebih tepat menggunakan istilah praaksara dibandingkan prasejarah. mengapa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa prasejar yang artinya masa dimana belum di mulainya sejarah atau lebih tepat masa dimana sebelum adanya kehidupan manusia. sementara praaksara yaitu masa dimana telah ada kehidupan manusia namun belum mengenal tulisan sehingga mereka berkomunikasi menggunakan bahasa isarat <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peran-dari-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-intergra-326",
            "question": "jelaskan peran dari sriwijaya dan majapahit dalam proses intergrasi antar pulau pada masa Hindu-Buddha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peranannya adalah memecah konflik dan mempersatukan nusantara , walaupun dengan menklukan kerajaan lain</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Pada saat itu Majapahit dan Sriwijaya adalah kerajaan terbesar di Indonesia, mereka menyebarkan produk-produknya atau hasil bumi menuju pulau-pulau terdekat melalui kapal-kapal, kerajaan-kerajaan tersebut juga menerima kapal-kapal asing untuk pertukaran barang, jasa, budaya, ilmu pengetahuan. Sehingga kerajaan Sriwijaya dan Majapahit menjadi kerajaan yang menjadi pesohor dalam perkembangan kepulauan Indonesia.<br>2. Peran laut di Indonesia tentu saja sangat berpengaruh dalam segala hal.<br>Bidang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-manifesto-politik-perhimpunan-indonesia-366",
            "question": "Apa yang dimaksud manifesto politik perhimpunan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sesuatu yangmencakup UUD 1945,SOSIALISME INDONESIA,DEMOKRASI INDONESIA,EKONOMI DAN KEPBADIAN BANGSA",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-rakyat-singaparnajawa-barat-melawan-jepang-dipimpi-873",
            "question": "Pemberontakan rakyat Singaparna,Jawa Barat melawan Jepang dipimpin oleh....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kyai hj zainal musatava<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apakah-hubungan-antara-kerajaan-mataram-dan-kerajaan-sri-980",
            "question": "Jelaskan apakah hubungan antara kerajaan mataram dan kerajaan sriwijaya?    mohon bantuannya, terimakasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerajaan Mataram kuno berdiri di Jawa Tengah pada abad ke -8,kemudian \nMpu Sindok memindahkan kerajaan Mataram ke Jawa timur pada abad ke \n-10.Keajaan Mataram kuno semakin berkembang pada masa pemerintahan Teguh\n darmawangsa.<br><br>\nPada masa Pemerintahan Darmawangsa dilakukan penyerangan terhadap \nKerajaan Sriwijaya, namun serangan itu dibalas Kerajaan Sriwijaya dengan\n memanfaatkan raja-raja bawahan Mataram untuk memberontak terhadap \nRajanya. Maka dilaksanakan serbuan tiba-tiba ke Mataram, yang \nmengakibatkan terbunuhnya Darmawangsa.<br><br>\nPengganti Darmawangsa adalah Airlangga, Ia membangun kerajaan Medang di \nJawa Timur. Akhir Pemerintahannya Airlangga membagi kerajaan menjadi dua\n yaitu Kerajaan Jenggala (Kerajaan Singasari) dan Kerajaan Panjalu \n(Kerajaan Kediri)<br><br>\nKerajaan kediri (1042-1222)<br>\nRaja Kediri pertama adalah Raja Bamecwara ia kemudian digantikan oleh Jayabaya, Raja ini terkenal dengan ramalannnya.<br><br>\nHasil sastra pada masa Jayabaya adalah :<br>\na. Kitab Bharatayuda oleh Mpu Sedah dan Mpu Panuluh<br>\nb. Kitab Gatotkaca Karangan Mpu Panuluh<br><br>\nSelanjudnya raja yang memerintah Kediri adalah Sarvecvara, Aryyaevara, \nKracaradipagandra, kemudian Kamecvara. Raja terakhir adalah Raja \nKertajaya yang dikalahkan oleh Ken Arok<br><br>\nKerajaan singasari<br>\nSumber sejarah mengenai kerajaan Singasari yaitu :<br><br>\na. Kitab Pararaton isinya menceritakan riwayat Ken arok dari lahir sampai menjadi raja <br>\nb. Kitab Negarakertagama : ditulis dengan Mpu Prapanca isinya menganai \npandangan filsafat, keindahan keraton Majapahit, perjalanan suci Hayam \nWuruk, dan terdapat juga riwayat Ken Arok<br><br>\nPerkembangan singasari<br>\nPemerintahan <br>\nRaja Pertama Singasari adalah Ken Arok . Ia menduduki kekukasaan dengan \nmembunuh Tunggul Ametung dan memperistri Ken Dedes. Namun setelah \nberkuasa Ken Arok dibunuh Anusapati, anak tiri Tunggul Ametung. Setelah \nnaik tahta Anusupati dibunuh Tohjaya, anak Ken Arok. Dalam \npemerintahannya Tohjaya mati terbunuh akibat pemberontakan. Selanjudnya \nkekeuasaan diserahkan pada Ronggowuni lalu Kertanegara. Pada masa \npemerintahan Kertanegara, Kerajaan Singasari mencapai puncak Kejayaannya\n yang ditandai dengan EKSPEDISI PAMALAYU dan menghadapi serangan dari \nKubilai Khan dari Cina<br>\nAkhir Kerajaan Singasari<br>\nSewaktu mengahadapin Kubilai Khan dan Penyatuan Nusantara dalam \nEkspedisi Pamalayu, tahun 1292 Singasari diserang oleh Jayakatwang, Raja\n Kediri<br><br>\nSetelah itu,muncul kerajaan majapahit yang dipimpin oleh Raden wijaya \nyang bergelar kertajasa.Ia memperkuat kedudukannya dengan cara:<br><br>\n- Pertama, Raden saleh berpura-pura mengabdi pada Jayakatwang oleh usul Arya Wiraraja<br><br>\n- Kemudian,Ia memanfaatkan tentara mongol dengan mengajak bekerjasama untuk menghancurkan kekuasaan Jayakatwang.<br><br>\n- Setelah itu Ia menikahi keempat putri Kertanegara (yang merupakan raja dari kerajaan Singasari)\n<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada tahun 850-an, hubungan saudara antara mataram dan sriwijaya berubah menjadi persaingan, dikarenakan Rakai Pikatan mengambil alih tahta medang dan dia juga menyingkirkan Balaputradewa sehingga dia menjadi raja Sriwijaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}